入兩次菲林都斷左片

第二次喇 滿心歡喜拎出黎
點知斷左片
究竟發生咩事

應該係問番你自己發生左咩事
回片果陣有冇唔妥

冇 照平常咁

咩機，咩菲林

fujica st605n
Vista200

正常好難斷，會唔會機入面有嘢爛咗變利，界斷片？

呢個真係唔清楚 番去睇下先

係咪回片手法錯左？
之後我都試過斷左兩次
回片之前要撳個底嗰粒制

有撳 但好似撳完冇凹入去

咩機？有啲機要撳實回卷

Fujica st605

同埋知唔知幾時斷？
其實過片會feel到有無上到菲林 過片會實啲
然後過片會見到回圈粒制會轉 多啲留意下有無轉 知道下幾時斷先判斷到點解會斷
有啲人就可能用自卷菲林但卷唔足 以為仲有片大力過扯斷
又有可能某隻菲林片基套薄過斷
又或者自己唔識用部機回卷卷斷

如果回卷時斷其實feel到 本身好實 你出力 一出力轉就變到好鬆 = 斷左
本身好實 轉郁左 feel到正常有拖住菲林個種阻力 但半路放手會彈留轉頭 = 無按到回片粒制 搞到菲林上下卡住齒輪啲洞爛哂 （我曾經用Lomo LC- Wide 試過，但覺得唔對路問朋友覺個個回卷制要長按）